高比遇難︰剛破前輩紀錄 勒邦占士垂淚

美國NBA球星高比拜仁周日（26日）在直升機空難中身亡，震驚全球。其對手勒邦占士前一天才打破前輩創下的NBA總得分紀錄，沒料到翌日竟驚聞對方的死訊。勒邦占士周日因賽事而飛抵高比家鄉費城，下機時不禁垂頭哭泣，與沿途數人互擁安慰。

高比拜仁退役前，勒邦占士曾與他一同叱吒球壇，兩人經常被相提並論，為NBA兩大明星。高比拜仁遇難前，在社交網的最後一條貼文，就是祝賀勒邦占士打破自己的紀錄︰「繼續推動球賽吧，真的很敬佩，兄弟。」盡展惺惺相惜之情。

勒邦占士上周六打破紀錄當晚，亦談及兩人初識之時︰「由多年來在遠處仰望他，到一起練習、觀察學習——這故事有太多太多，難以言喻。長話短說，我現在於他的家鄉費城、穿起了湖人隊球衣，身處在當年我們相識之地、當時我從他手上收到了他的球鞋。這太不真實了。」但沒想到，兩人在一夜後竟天人永隔。

高比拜仁和勒邦占士雖未曾成為NBA隊友，但勒邦占士在高比拜仁退役2年後，轉投了對方效力20年的湖人隊；兩人亦曾兩度於奧運比賽中成為隊友，為美國摘得兩金。

勒邦占士難掩傷感之情。

老老實實，如果有日阿朗死咗，梅西會不會哭泣

調返轉 如果美斯死左 牙朗開香檳都黎唔切

我覺得又唔會既 兩個都叫惺惺相惜既

咩飛抵費城，係飛返洛杉磯喎

三大最偉大籃球員
從此只剩二人

唔係仲有人信foj呢個人呀嘛？
條友由頭到腳每分每秒都計緊pr

你咁諗又誇張咗

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

mj and who

猁狗D思維真係比較特別

fisherman

都係踢波姐

唔好明知故問

真心唔覺得佢兩個會互相憎大家

不過牙朗好想贏美斯就梗

上年準則就俾世一摩
無啦啦今年又轉返邊個入波多俾邊個

渣巴?

有得呃like咪喊囉
如果悼念kobe會得罪支那冇人仔搵
條友應該會唔記得邊個kobe

magic Johnson